% @Source Indice
% @Points 8
% @Redaction copie
Lors d'un concours de karakoé , le public composé de $450$ personnes (dont $145$ garçons) 
a voté pour l'un des trois finalistes : Hatxi, Élodie et Machyl.

Les voix sont réparties de la façon suivante :
\begin{itemize}
  \item $45$ garçons ont voté pour Hatxi~;
  \item $165$ personnes ont voté pour Machyl, $33$ de ces personnes sont des garçons~;
  \item Élodie a été soutenu par $105$ filles.
\end{itemize}
\medskip

\begin{enumerate}
  \item Quels sont les deux caractères étudiés ?
  \item Regrouper ces données dans un tableau croisé puis compléter ce tableau 
  avec les effectifs marginaux de chacun des caractères.
  \item Donner le classement des votes du public en indiquant les pourcentages 
  de voix obtenues par chaque candidat (on arrondira à l'unité).

  \faHandPointRight[regular]\quad \textit{Indiquer si les valeurs dans chaque cellule du tableau
  sont données dans l'énoncé ; sinon indiquer les calculs effectués.}
\end{enumerate}